\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.cover}{
IGONGONA RĨTHERU RĨA MŨTHERU JOHANA CHRYSOSTOMOS
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.toc}{
IGONGONA RĨTHERU RĨA MŨTHERU JOHANA CHRYSOSTOMOS
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}{
GREEK ORTHODOX PATRIARCHATE OF ALEXANDRIA AND ALL AFRICA
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.doc}{
The Liturgy of the Catechumens
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.liturgy.deacon.start}{
The Deacon, having received a blessing from the Priest, comes out of the Sanctuary by the North Door and, standing in his usual place in front of the Holy Doors, makes three bows and begins:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.bless}{
Mũnene, rathima.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.beginliturgy}{
The Priest, lifting up the book of the Gospel, and making the sign of the Cross with it over the Antimension, says in a clear voice:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{enarxis02}{
Kũrathimwo ni ũthamaki wa Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{People}{
AINI
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res04}{
Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.doc}{
Litania ya Thayũ
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Deacon}{
NDIKONI
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet01}{
Twĩna thayũ, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res01}{
Mwathani, igua tha.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eachpetition}{
Na ota ũguo thutha wa o ithaithana.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet02}{
Nĩ ũndũ wa thayũ wa kuuma igũrũ na ũhonokio wa mĩoyo iitũ, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet03}{
Nĩ ũndũ wa thayũ wa thĩ yoothe, na nĩ ũndũ wa wĩhandi mwega wa Makanitha matheru ma Ngai, na nĩ ũndũ wocokanĩrĩria wa andũ oothe, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet04}{
Nĩ ũndũ wa nyũmba ĩno theru, na nĩ ũndũ wa arĩa matonyaga yo mena wĩtĩkio, gĩtĩyo na wĩtigĩri wa Ngai, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet06}{
Nĩ ũndũ wa Mũmbicofu witũ mũnene \color{red}(rĩĩtwa)\color{black}, o na arathimithia na aramati aitũ wira-inĩ wa Kristo, na arĩa aamũre, na andũ oothe, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet07S}{
Nĩ ũndũ wa Bũrũri ũyũ witũ, na mũthamaki (rĩĩtwa) na atongoria aguo, na mbũtũ ciitũ cia ita, cia maĩ-inĩ, o na cia rĩera-inĩ, na cia thĩ nyũmũ, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet08}{
Nĩ ũndũ wa itũũra rĩrĩ, na matũũra marĩa mangĩ moothe, na mabũrũri moothe, na nĩ ũndũ wa arĩa metĩkĩtie matũũraga thĩ-inĩ wamo, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet09}{
Nĩ ũndũ wa imera iria njega, na nĩ ũndũ wa bũthi na thayũ wa mahinda moothe, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet10}{
Nĩ ũndũ wa arĩa maragerera thĩ nyũmũ kana maĩ-inĩ, kana rĩera-inĩ, na nĩ ũndũ wa arĩa arũaru, nĩ ũndũ wa arĩa marathĩnĩka, nĩ ũndũ wa arĩa matahĩtwo, na nĩ ũndũ wa kũhonokio kwao, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet11}{
Nĩ ũndũ wa gũtũhonokia kuuma mathĩna-inĩ moothe, marakara, mogwati na mabata, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet12}{
Tũteithie, tũhonokie, tũiguĩre tha na ũtũgitĩre ithuĩ, wee Ngai, kũhĩtũkĩra ũtũgĩ-inĩ waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet13}{
Tũririkane Mũciari wa Ngai (Theotokos), mũtheru mũrathime na mũkumie Mũirĩtu mũthingu na atũire e Mũtheru Maria, hamwe na Atheru oothe, rekei twĩrutĩre ithuĩ, o mũndũ na ũrĩa, na mĩoyo iitũ yoothe, kũrĩ Kristo Ngai witũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res03}{
Kũrĩ wee, ũi Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.doc}{
Prayer of the First Antiphon
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{InALowVoice}{
(in a low voice)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Priest}{
MŨRATHIMITHIA
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0201.text}{
Wee Mwathani Ngai witũ, wĩ hinya ũtangĩgerekanĩka, na ũkumio ũtangĩmenyeka, na tha itangĩtarĩka, na wendi wa ũmũndũ ũtangĩgweteka; ũrĩa wĩ Mũnene, nĩ ũndũ wa ũtugi waku, tũrore ithuĩ na nyũmba ĩno theru, na ũtũiguĩre tha, ithuĩ hamwe na arĩa marahoya ũtonga wa tha ciaku na ũtugi. 
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Aloud}{
(akanĩrĩra)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc01}{
Nĩ ũndũ ũkumio wĩ kũrĩ Wee, na gũtĩyo, na kũgoocwo, kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.doc}{
First Antiphon
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.iffeast}{
If it is a feast of the Lord, or of the Mother of God, or its afterfeast or leavetaking, the Antiphons of the feast are sung; otherwise the Typika are used.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundayantifon1}{
On Sundays the following Antiphon is usually sung:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.verseantifon1}{
Mode 2. Psalm 102
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{misc}{vVerse1}{
1st Verse:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v1.text}{
Ngoro yakwa, no ‘kĩrathime Mwathani; o na kĩrĩa gĩothe gĩĩ thĩ-inĩ wakwa kĩrorathima rĩĩtwa rĩake rĩamũre.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v1.number}{
(102 (103):1)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.Antiphon1.text}{
Tondũ wa mahoya ma Mũciari wa Ngai (Theotokos), Mũhonokia tũhonokie.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{misc}{vVerse2}{
2nd Verse:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v2.text}{
Ngoro yakwa, rathima Mwathani, na ndũkariganirũo nĩ iguni ciake o na kĩmwe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v2.number}{
(102 (103):2)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{misc}{vVerse3}{
3rd Verse:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v19.text}{
Mwathani nĩahandĩte gĩtĩ gĩake kĩa ũnene matu-inĩ; na ũthamaki wake nĩguo wathaga maũndũ moothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v19.number}{
(102 (103):19)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{misc}{vVerse4}{
4th Verse:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v22.text}{
Rathimai Mwathani, inyuĩ mawĩra make moothe, kũndũ o guothe kũrĩa aathaga: ngoro yakwa we no ‘ kĩrathime Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa102.v22.number}{
(102 (103):22)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{DoxaPatri.text}{
Gũkumio kũrogia kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{KaiNynKaiAei.text}{
Na rĩu na tene, na kinya tene na tene. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconpositionantifon1}{
While this is being sung the Deacon bows, leaves his place and goes and stands in front of the icon of the Mother of God, looking towards the icon of Christ, holding his orarion in the three fingers of his right hand.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconlitany}{
After the completion of the Antiphon he comes and stands in his usual place, bows and says the Short Litany.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.doc}{
Short Litany
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet14}{
Rĩngĩ na rĩngĩ thĩ-inĩ wa thayũ, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.doc}{
Prayer of the Second Antiphon
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0301.text}{
Mwathani, Ngai witũ, honokia kĩrĩndĩ gĩaku na ũrathime igai rĩrĩ rĩaku; na ũgitĩre ũingĩ wa Kanitha yaku; na ũtherie arĩa mendete ũthaka wa nyũmba yaku; mahe ũkumio, kũhĩtũkĩra hinya-inĩ wa ũngai waku, na ndũgatũtiganĩrie ithuĩ, arĩa tũigĩte mwĩhoko witũ harĩ wee.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc02}{
Nĩ ũndũ ũthamaki ni waku, o na hinya, o na kũgoocwo, wa Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.doc}{
Second Antiphon
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundayantifon2}{
The second Psalm of the Typika or, on Sundays, the following Antiphon:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.verseantifon2}{
Mode 2. Psalm 145
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.notsunday}{
On weekdays, outside Eastertide, or a feast of the Lord, we sing after each verse:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{me.m10.d28}{alt1.meLI.Antiphon2.text}{
Son of God, wonderful in the Saints, save us who sing to you: Alleluia!
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v1.text}{
Ngoro yakwa, no ‘kĩgoce Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v2.text}{
Ngũtũra ngumagia Mwathani hingo ĩrĩa yoothe ngũikara na muoyo; Ngai wakwa ndĩĩmũinagĩra ngĩmũgocaga o rĩrĩa rĩothe ndĩĩkoragwo ndĩ o ho.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v1.number}{
(145:1)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.Antiphon21.text}{
Wee Mũriũ wa Ngai,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.Antiphon2s.text}{
wee wariũkire ũkiuma kũrĩ akuũ,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.Antiphon22.text}{
ũtũhonokie ithuĩ tũkũinagĩra, Alleluia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v5.text}{
Gũkena-rĩ, nĩ mũndũ ũrĩa Ngai atuĩkĩte gĩteithio gĩake, na kĩĩrĩgĩrĩro gĩake kĩĩ harĩ Mwathani, o-we Ngai wake.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v5.number}{
(145:5)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v6.text}{
Who made heaven and earth, the sea and all that is in them.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v6.number}{
(145:6)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v10.text}{
The Lord will be king for ever: your God, O Sion, will reign throughout all generations.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa145.v10.number}{
(145:10)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.alldays}{
Then, on all days:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.OnlyBegotten.text}{
Wee Mũriũ wake wa Mũmwe, na Kiugo kĩa Ngai, ũrĩa ũtakuaga, wee wenyihirie, na ũgĩciarũo nĩ Mũciari wa Ngai (Theotokos), Mũirĩtu mũthingu na atũire e Mũtheru Maria, nĩ ũndũ wa ũhonokio witũ, na ndũagarũrũkire ũgĩtuĩka mũndũ, na ũkĩambwo, wee wathũkirie gĩkuũ na gĩkuũ, wee Kristo Ngai witũ, wee ũmwe thĩ-inĩ wa Ũtatũ, ũrĩa ũkumagio hamwe na Ithe na Muoyo (Roho) Mũtheru, ũtũhonokie ithuĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconpositionantifon2}{
The Deacon goes and stands in front of the icon of Christ, looking towards the icon of the Mother of God, and after the completion of the Antiphon he comes and stands in his usual place, bows and says the Short Litany.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.doc}{
Prayer of the Third Antiphon
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0401.text}{
Wee ũrĩa ũtũhotithĩtie tũhoe twĩna wĩtĩkio ũmwe mahoya maya mangwatanĩro; wee ũrĩa weranĩire atĩ, hĩndĩ ĩrĩa andũ erĩ kana atatũ monganĩte nĩ ũndũ wa rĩĩtwa rĩaku, nĩũkamahee maũndũ marĩa megũkũhoya; tũhingĩrie rĩu, ũi Mwathani, wendi wa mahoya ma ndungata ciaku marĩa matwagĩrĩire ithuĩ, na ũtũhe ũũgĩ wa ũũma waku, thĩ-inĩ wa thĩ ĩno, na muoyo ũtagathira wa hĩndĩ ĩrĩa ĩgoka.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc03}{
Tondũ wĩ Ngai mwega na muuma-andũ, nawe nĩtwakũhee ũkumio, kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.entersouth}{
The Deacon enters the Sanctuary by the south door.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.doc}{
Third Antiphon and Entrance with the Holy Gospel
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundayantifon3}{
Then the Beatitudes, or the Third Antiphon, are sung. On Sundays the following Antiphon:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.verseantifon3}{
In the Mode of the week. Psalm 117
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa117.v1.text}{
Give thanks to the Lord, for he is good, for his mercy endures for ever.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa117.v1.number}{
(117 (118):1)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.resurrectionmode}{
Then the Resurrection Apolytikion of the current Mode.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa117.v4.text}{
Let all those who fear the Lord say that he is good, that his mercy endures for ever.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa117.v4.number}{
(117 (118):4)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.resurrection}{
Then the Resurrection Apolytikion.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa117.v24.text}{
This is the day which the Lord has made; let us rejoice and be glad in it.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa117.v24.number}{
(117 (118):24)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.smallentrance}{
While the Doxastikon of the Beatitudes, or the Third Antiphon, is being sung, the Priest and Deacon, standing in front of the Holy Table, make three bows; then the Priest takes the holy Gospel and gives it to the Deacon, who kisses the Priest’s hand. And so they come out through the north door, preceded by lights, and make the Little Entrance. Standing in the middle of the church they bow their heads.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconquietly}{
The Deacon, in a low voice, says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet00}{
Rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.doc}{
Prayer of the Entrance
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0501.text}{
Ũi Mũnene, Mwathani Ngai witũ, wee wekĩrire ikundi cia mbũtũ cia matũ-inĩ na thigari cia Araika, na anene a Araika, arĩa magũtungatagĩra magĩkũgoocaga, ĩtĩkĩra kũingĩra gwitũ gũkorũo kwĩ hamwe na kũingĩra kwa Araika atheru magwatanĩire mahoya na makumie wega waku me hamwe na ithuĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconquietly2}{
When the prayer is finished, the Deacon, in a low voice, says to the Priest:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0502.text}{
Mũnene, rathima kũingĩra gũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessentrance}{
And the Priest, blessing the entrance, says, in a low voice:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0503.text}{
Kũrathimwo nĩ rĩingĩrĩro rĩa gũthiĩ ũtheru-inĩ waku, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kissgospel}{
The Priest kisses the Gospel. The Deacon, standing in the middle of the church in front of the Priest and raising the sacred Gospel, says aloud:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc17}{
Ũũgĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc18}{
Rũgamai, tũthikĩrĩrie.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.completeentrance}{
Then the Deacon, followed by the Priest, enters the Sanctuary through the Holy Doors and places the Gospel on the Holy Table.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.entrancechant}{
The People sing the Entrance Chant as follows:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.EntranceHymn.text}{
Ũkai, tũmũkumie na tũmũinamĩrĩre Kristo.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundaysofpascha}{
During Eastertide:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa67.v27.text}{
Bless God in the Churches; the Lord from the fountains of Israel.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kontakion1}{
The Apolytikia for the day and for the dedication of the Church are sung and after
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kontakion2}{
the Kontakion of the Feast or Season.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.theotokoskontakion}{
Otherwise this Kontakion of the Mother of God. Mode 2:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoTY.Key0408.text}{
Protection of Christians that cannot be put to shame, unfailing mediation with the Maker, do not despise the voices of us sinners as we pray; but, in your love, be quick to help us who cry to you with faith: Hasten to intercede, make speed to entreat, O Mother of God, for you ever protect those who honour you.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kontakion3}{
After the Kontaion, the Deacon says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.doc}{
Prayer of the Trisagion
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0601.text}{
Ũi Ngai mũtheru, ũrĩa ũhurũkaga gatagatĩ-inĩ ka atheru, na wee ũkumagio nĩ araika Aserafi magĩkũinagĩra Mũtheru, Mũtheru, Mũtheru, na ũgoocagwo nĩ Akerubi, na ũinamagĩrĩrũo nĩ mahinya moothe ma igũrũ; wee wekĩrire indo ciothe hatarĩ na kĩndũ na ikĩgĩa; wee wombire mũndũ na mũhianĩre waku na ahaanane nawe, na ũkĩmũgemia na maũndũ moothe; wee ũheanaga ũũgĩ na ũmenyo kũrĩ ũrĩa ũragia, na wee ũtaregaga mwĩhia o tiga nĩ watwĩtĩkĩrie kwĩrira nĩ ũndũ wa ũhonokio witũ; wee ũtũmĩte ithuĩ ndungata ciaku itarĩ bata, tũrũgame mbere ya ũkumio wa kĩgongona gĩaku gĩtheru, nĩ getha tũgũkumie ũrĩa kwagĩrĩire, na tũkũinamĩrĩre; ĩtĩkĩra, wee Mũnene, kuuma tũnua-inĩ twitũ, ithuĩ ehia, tũgwĩte, Mũtheru, Mũtheru, Mũtheru, na ũtũceerere na wega waku. Tũohere mehia maitũ marĩa twĩkaga tũkĩendaga na tũtekwenda; theria ngoro ciitũ na mĩĩrĩ iitũ, na wĩtĩkĩre tũkũgooce wee, twĩna ũtheru wa ngoro, matukũ moothe ma muoyo witũ; kũhĩtũkĩra mahoya-inĩ ma Mũciari wa Ngai (Theotokos), na ma Atheru oothe arĩa matũũraga magũkenagia kuuma okĩambĩrĩria.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{Aloud}{
(akanĩrĩra)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc05a}{
Tondũ wee Ngai witũ wĩ mũtheru, na wee nĩtũgũkũhe ũkumio, kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconkainyn}{
Deacon, coming near the Holy Doors and facing the People:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc05b}{
Na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.TrisagiosHymn.text}{
Ngai Mũtheru, Mũtheru wĩ hinya, Mũtheru ũtakuaga, ũtũiguĩre tha.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{doxapatrikainyn}{
Gũkumio kũrogĩa kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru. Na rĩu na tene, na kinya tene na tene. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.TrisagiosHymn3.text}{
Mũtheru ũtakuaga,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.TrisagiosHymn4.text}{
ũtũiguĩre tha.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0602.text}{
Anĩrĩrai!
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.trisagionclergy}{
The Priest and the Deacon also say the Trisagion, making three bows before the holy Table.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.command}{
Then the Deacon says to the Priest:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{KelefsonDespota}{
Master, command.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approachthrone}{
And they go to the Throne. As they go the Priest says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa117.v26a.text}{
Kũrathimwo nĩ ũrĩa ũũkaga thĩ-inĩ wa rĩĩtwa rĩa Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0605.text}{
Mũnene, rathima gĩtĩ kĩa ũnene wa igũrũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0606.text}{
Kũrathimwo nĩwe ũikarĩire gĩtĩ-inĩ kĩa ũthamaki waku, Wee ũikaraga igũrũ rĩa Akerubi, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.doc}{
The Readings from the New Testament
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{PriestOrDeacon}{
MŨRATHIMITHIA/NDIKONI
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc19}{
Rekei tũthikĩrĩrie.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet31}{
Thayũ ũrogĩa na inyuĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res05}{
O hamwe na muoyo waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prokimenontitle}{
Reader, coming into the middle of the church, says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prokimenonmode}{
Wĩrutĩri (prokimeno).
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.declaimprokimenon}{
The Reader and the Chanters declaim the Prokeimenon with its verse.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{cl.eu.lichrysbasil.R009}{
The Reader reads the title of the Apostle.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{cl.eu.lichrysbasil.R010}{
The Reader reads the Apostle, after which:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{epi02}{
Peace to you.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Chanters}{
Chanters
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{Allilouia3.text}{
Alleluia. Alleluia. Alleluia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.withverses}{
(with the verses).
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censeapostolos}{
While the Alleluia is being sung the Deacon, taking the censer with incense, approaches the Priest, and having received a blessing for the incense he censes the book of the Gospel, the Holy Table all round, the whole sanctuary, the Priest and, coming out a little from the Holy Doors, the principal icons and the People.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.doc}{
Prayer of the Gospel
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0704.text}{
Wee Mũnene, muuma-andũ, tũma ũtheri mũtheru ũrĩa ũtathiraga wa ũũgĩ waku, ũhenie ngoro-inĩ ciitũ; hingũra maitho ma meciiria maitũ, tũigue moorutani ma kĩrĩkanĩro gĩaku. Ũtũiyũrie wĩtigĩri wa mawatho maku marathime, nĩ getha tũkinyangagĩrĩrie merirĩria ma mĩĩrĩ iitũ na tũthiage na mĩthiĩre ya muoyo wa kĩroho na wa ũ-ngai; nĩguo twĩciiragie na twĩkage ciĩko ciothe iria irĩgũkenagia Wee mbere-inĩ yaku. Tondũ, wee Kristo Ngai witũ, nĩwe ũtheru wa ngoro na mĩĩrĩ iitũ, na kũrĩ wee nĩtugũkũhe ũkumio hamwe na Ithe ũtarĩ kĩambĩrĩria, na hamwe na Muoyo (Roho) Mũtheru, ũrĩa Mwega na Mũheani wa muoyo, rĩu na tene, na kinya tene na tene. Amen. 
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessreader}{
The Deacon bows his head and says to the priest in a low voice:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.blessreader}{
Mũnene, rathima mũthomi wa Ũhoro Mwega wa (Mathayo, Mariko, Luka, Johana), mũtũmwo mũtheru na mwandĩki wa Evangelio (Injiri).
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessreader2}{
The Priest blesses him, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.blessreader2}{
Kũhĩtũkĩra mahoya-inĩ ma mũtũmwo (rĩĩtwa), mũtheru na mũkumie na mwandĩki wa Evangelio, Ngai akũhe kiugo hamwe na hinya mũnene, nĩ getha Ũhoro mwega wa Mwathani witũ Jesu Kristo Mũriũ wa Ngai, ũrĩa mwende, ũhingio.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.givegospel}{
And the Priest hands him the Gospel. The Deacon takes it, saying
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.gospelambon}{
And having kissed the Priest’s hand, goes out and preceded by lights makes his way to the Ambo.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.doc}{
The Holy Gospel
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{gos02}{
Tũthikĩrĩrie ũhoro mwega wa Evangelio (Injiri) theru
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{name.period}{
\itRid{rubrical}{name}.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{DoxaSoiKyrie}{
Ũrokumio, wee Mwathani, ũrokumio wee.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.readgospel}{
Ndikoni athomaga ũhoro wa mũthenya. Arĩkia gũthoma,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{gos04}{
Peace to you.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesswithgospel}{
The Priest takes the Gospel from the Deacon, kisses it and blesses the people with it. He then replaces it on the Holy Table.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.doc}{
The Homily
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.preach}{
Then the Preacher instructs the people in the word of God.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.beginlitany}{
Then the Deacon, standing in his usual place, says the following Litany of Fervent Supplication.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.doc}{
Litany of Fervent Supplication
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet15}{
Let us all say, with all our soul and with all our mind, let us say.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet16}{
Lord Almighty, the God of our fathers, we pray you, hear and have mercy.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet17}{
Have mercy on us, O God, according to your great mercy, we pray you, hear and have mercy.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.thriceeach}{
(x 3)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet19lash.a}{
Also we pray for our Archbishop
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{name}{
Ν
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet19lash.b}{
and all our brotherhood in Christ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.a}{
Also we pray for mercy, life, peace, health, salvation, visitation, pardon and forgiveness of sins for the servants of God, all devout and Orthodox Christians, those who dwell in or visit this city and parish, the wardens and members of this church and their families;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.b}{
and for the servants of God
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.c}{
(Here he may name those for whom he has been asked to pray)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.d}{
and all who have asked for our prayers, unworthy though we are.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet22lash.a}{
Also we pray for the blessed and ever-remembered founders of this holy church, and for all our brothers and sisters who have gone to their rest before us, and who lie here asleep in the true faith; and for the Orthodox everywhere
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet22lash.b}{
and for the servants of God
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet22lash.c}{
(Here he may name those for whom he has been asked to pray)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet22lash.d}{
and that they may be pardoned all their offences, both voluntary and involuntary
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet23}{
Also we pray for those who bring offerings, those who care for the beauty of this holy and venerable house, for those who labour in its service, for those who sing, and for the people here present, who await your great and rich mercy.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.doc}{
Prayer of Supplication
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0801.text}{
Mwathani Ngai witũ, ĩtĩkĩra gũthaithana gũkũ kwa ndungata ciaku, na ũtũiguĩre tha, tondũ wa ũingĩ wa tha ciaku; na ũtũtũmĩre tha ciaku ithuĩ o na andũ aku oothe, arĩa twetereire ũtonga wa tha ciaku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc11}{
Tondũ wĩ Ngai wĩ tha na muuma-andũ, na kũrĩ we nĩtũgũkũhe ũkomio, kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.catechumens}{
Then the Litany for the Catechumens, those preparing for Baptism.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.catechumens2}{
To each petition the People answer:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0901.text}{
Akatekumeno, hoyai Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0902.text}{
Etĩkia, rekei tũhoe nĩ ũndũ wa akatekumeno.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0903.text}{
Nĩ getha Mwathani amaiguĩre tha;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0904.text}{
amarute wega kiugo kĩa ma;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0905.text}{
amaguũrĩirie ciugo theru cia ma;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0906.text}{
amohanie na Kanitha ũmwe mũtheru katholiki na ya atũmwo.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0907.text}{
Mahonokie, maiguĩre tha, mateithie na ũmagitĩre oothe, wee Ngai, kũhĩtũkĩra ũtugi-inĩ waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0908.text}{
Akatekumeno, inamiai mĩtwe yanyu mbere ya Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.doc}{
Prayer for the Catechumens
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.beforeantimension.title.doc}{
(Before the Unfolding of the Antimension)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0909.text}{
Mwathani Ngai witũ, wee ũikaraga igũrũ na ũcũũthagĩrĩria gũkũ thĩ; wee ũria watũmĩire njiarũa ciothe ũhonokio na Mũriũ waku wa mũmwe na Ngai witũ, Mwathani witũ Jesu Kristo, cũũthĩrĩria ndungata ciaku akatekumeno, arĩa mainamĩrĩirie ngingo ciao kũrĩ we; tũma magĩrĩre na gũciarwo rĩngĩ na maĩ, ihinda rĩrĩa rĩagĩrĩru, na moherwo mehia mao, na mehumbe nguo itagathira; ũmohanie na Kanitha ĩmwe theru, katholiki na ya atũmwo, na ũmataranĩrie na rũrũ rwaku rũrĩa rũthuure.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0910.text}{
Na nĩ getha makumagie rĩĩtwa rĩaku rĩa gĩtĩyo na rĩa magegania hamwe na ithuĩ, rĩa Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.unfoldantimension}{
Then the Priest unfolds the Antimension on the Holy Table.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0911.text}{
Umai, arĩa mũrĩ akatekumeno. Akatekumeno, umai. Umai, arĩ mũrĩ akatekumeno. Mũtigatigare akatekumeno.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.doc}{
The Liturgy of the Faithful
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0912.text}{
Arĩa etĩkia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.doc}{
First Prayer of the Faithful
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.afterantimension.title.doc}{
(After the Unfolding of the Antimension)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1001.text}{
Nĩtwagũcookeria ngaatho, Mwathani, Ngai mwene hinya, ũrĩa ũtũmĩte twagĩrĩre tũkorwo twĩ mbere ya kĩgongona-inĩ gĩaku gĩtheru, na tũinamĩrĩire tondũ wa ũrĩa matha maku maingĩhĩte, nĩ ũndũ wa mehia maitũ na mehia ma kĩrĩndĩ. Igua mahoya maitũ, ũi Ngai; tũma twagĩrĩre a gũtũma mahoya kũrĩ we, tũkĩruta igongona rĩrĩ rĩtarĩ rĩa thakame, nĩ ũndũ wa andũ aku oothe; na ũtũme twagĩrĩre, hĩndĩ ciothe na kũndũ guoothe, ithuĩ arĩa ũthuurĩte a kũruta wĩra ũyũ waku, tũgwĩte thĩ-inĩ wa hinya wa Muoyo (Roho) waku Mũtheru, twĩna ũũma, tũtarĩ na kĩgirĩrĩa thĩ-inĩ wa ũtheru witũ, twĩna ũũma mwagĩrĩru ngoro-inĩ ciitũ, nĩ getha ũgĩtũigua, ũtũiguĩre tha, tondũ wa ũingĩ wa ũtugi waku. 
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prayer2faithful}{
And he enters the Sanctuary.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.doc}{
Second Prayer of the Faithful
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1002.text}{
Rĩngĩ mahinda maingĩ nĩtũinamagĩrĩra mbere-inĩ yaku tũgĩkũhoya, wee Mwega na muuma-andũ, igua mahoya maitũ, na ũtherie mĩoyo iitũ na mĩĩrĩ iitũ, kuuma thahu-inĩ woothe wa mwĩrĩ o na wa muoyo; twĩtĩkĩrie tũũke hakuhĩ na kĩgongona gĩaku gĩtheru, tũtarĩ na mehia kana ituĩro. Mahe, ũi Ngai witũ, arĩa marakũhoya muoyo mũrathime na wa wĩtĩkio na ũmenyo wa ngoro; tũma oothe makũhoyage wee, mena wĩtigĩri na wendani, na magwatanĩre igongona-inĩ rĩrĩ, matarĩ na mehia kana ituĩro, na magĩrĩre ũthamaki-inĩ waku wa igũrũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1003.text}{
Na tũgitĩirũo na hinya waku, nĩtũgũhe ũkomio wee, Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mutheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.doc}{
Cherubic Hymn and Great Entrance with the Gifts of Bread and Wine
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.toc}{
Cherubic Hymn and Great Entrance
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.cherubic}{
Rũĩmbo rũa Akerubi
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1102.text}{
Rekei ithuĩ arĩa tũikarĩrĩirie Akerubi hitho-inĩ, tũkĩinaga rũĩmbo Mũtheru, Mũtheru, Mũtheru, kũrĩ Ũtatũ Mũtheru, ũrĩa ũheanaga muoyo, rekei tweherie meciiria-inĩ maitũ maũndũ moothe ma thĩ ĩno.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prayercherubic}{
While it is being sung, the Priest, in front of the Holy Table, reads, in a low voice, the Prayer of the Cherubic Hymn.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.doc}{
Prayer of the Cherubic Hymn
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1101.text.a}{
Gũtirĩ mũndũ mwagĩrĩru, ũrĩa wĩna merirĩria ma mwĩrĩ, gũgũkuhĩhĩria kana gũkũrutĩra igongona, wee Mũthamaki wwa ũkumio. Na gĩtũmi nĩ tondũ, o na mahinya ma igũrũ makũrutagĩra igongona mena wĩtigĩri. No tondũ wendani waku nĩ mũnene, na ndũgĩtarĩka; na nĩkĩo watuĩkire mũndũ ũtekũgarũrũka kuuma harĩ ũ-ngai, ũgĩtuĩka mũthĩnjĩri witũ mũnene, nĩ watũheire wĩra ũyũ wa gũkũrutĩra igongona rĩrĩ rĩtarĩ rĩa thakame, tondũ nĩwe mũnene wa oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1101.text.b}{
Na nĩ ũndũ, wee Mwathani Ngai witũ, nowe wiki mũthamaki wa igũrũ na thĩ; na gĩtĩ gĩaku kĩa ũnene nĩ araika Akerubi; na wĩ Mwathani wa Aserafi na mũthamaki wa Isiraeli, o Wee wiki mũtheru, na ũhurũkaga gatagatĩ-inĩ ka atheru. Nĩndagũthaitha, wee wiki mwega, wĩtĩkagĩra gũthikĩrĩria; ndora niĩ, ndungata yaku njĩhia na itarĩ ũmithio, ha ũtherie muoyo wakwa na ngoro yakwa kuuma meciiria-inĩ moru; tũma nduĩke mwagĩrĩru, niĩ humbĩtũo na wega wa kũruta igongona, thĩ-inĩ wa hinya wa Muoyo (Roho) waku Mũtheru, ndũgame mbere ya metha yaku theru, na ngũrutĩre igongona rĩa mwĩrĩ waku mũtheru na rĩa thakame yaku theru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1101.text.c}{
Tondũ njũkĩte harĩ wee na ngainamĩrĩria ngingo yakwa na ngĩkũhoya wee; ndũkahutatie ũthiũ waku kuuma kũrĩ niĩ, na ndũkanyingate kuuma harĩ ciana ciaku; no rĩrĩ tũma nduĩke mwagĩrĩru, niĩ ndungata yaku njĩhia, na ĩtagĩrĩire ngĩkũrehere iheo ici. Tondũ nĩwe mũheani wa igongona, na wee nowe igongona rĩrĩ; we nĩwe wĩheanaga, na nowe ũheanagwo; na niwe wamũkagĩra, na nowe wamũkagĩrwo, Kristo Ngai witũ, na kũrĩ we nĩtũgũkũhe ũkumio, mwĩ hamwe na Ithe ũrĩa ũtarĩ kĩambĩrĩria, na Muoyo (Roho) waku Mũtheru mũno, mwega na mũheani wa muoyo, rĩu na tene, na kinya tene na tene. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.prayercherubicsecret}{
After the prayer the Priest and the Deacon say the Cherubic Hymn three times, as follows:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic2}{
Nĩ getha twamũkĩre mũthamaki wa oothe, ũrĩa umagaragio nĩ mbũtũ cia araika matekuoneka. Alleluia. Alleluia. Alleluia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censeatcherubikon}{
Thutha wa ihoya rĩrĩ mũrathimithia nĩahũraga ũbani (incense) metha-inĩ theru, na ikonostasi, na kũrĩ andũ, akigaga kahora rũĩmbo “Nĩtũrĩkĩtie kuona kũriũka gwa Kristo” na thaburi ya 51. Thutha wa kũhoya mbere ya metha theru na kũhũgũka kũrĩ andũ, na makoiga me hamwe na ndikoni:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.anastasin}{
In a low voice he says, if it is Sunday,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s03}{hoMA.SunPostGospel.text.a}{
Having seen the Resurrection of Christ...,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor1}{
and Psalm 50, excluding the last two verses which begin,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor2}{
Do good, Lord, ...to Sion.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor3}{
If it is not a Sunday he says,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{DefteProskinisomen0}{
Come let us worship...
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor4}{
three times and then Psalm 50 as above.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.forgive}{
Then he enters the Sanctuary and puts away the censer. Then both of them, coming in front of the Holy Table make three bows, and say quietly troparia of compunction. They kiss the Antimension and the Holy Table, bow again and then turn to the people and bow to them, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.forgive}{
Arĩ na ariũ akwa njoherai niĩ mũndũ mwĩhia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.orsimilar}{
or similar words.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approachprothesis}{
They go to the table of the Prothesis, and having made three bows they kiss the covered Holy Gifts, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.preparation.mercy}{
Ngai, niguĩra tha, niĩ mũndũ mwĩhia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eparon}{
Then the Deacon says to the Priest:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.eparon}{
Oya na igũrũ, Mũnene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wearaer}{
The Priest lifts the Aer and places it on the shoulders of the Deacon, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps.kenya.alt}{psa133.v2alt2.text}{
Lift up your hands to the holy place and bless the Lord.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.psa133.v2.fullattribution}{
(Thaburi ya 133 (134):2)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.takegifts}{
Then he gives the Deacon the Paten, while he himself takes the Chalice.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.procession}{
When the Chanters reach the end of the first part of the Cherubic Hymn, the Deacon and the Priest come out from the north door of the Sanctuary, preceded by exapteryga, lights and incense, as they make the Great Entrance. As they process they proclaim, one after the other:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1110.text}{
Mwathani Ngai witũ, agatũririkane ithuĩ oothe thĩ-inĩ wa ũthamaki wake, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Chanter}{
Chanter
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.completehymn}{
And they complete the Cherubic Hymn:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.enteraltar}{
The Priest and Deacon enter the Sanctuary.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconright}{
Marĩkia gũtonya thĩ-inĩ wa Metha Theru, ndikoni akoiga:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1114.text}{
Mwathani Ngai witũ aririkane ũhunjia waku thĩ-inĩ wa ũthamaki wake, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene. Thaithanĩrĩra, Mũnene mũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.priestresponse}{
And the Priest, as he enters, says to him
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.holydiaconate}{
Mwathani Ngai witũ aririkane ũtungati waku thĩ-inĩ wa ũthamaki wake, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.placegiftsaltar}{
Aigĩrĩra iheo theru igũrũ rĩa Metha Theru nĩoigaga kahora:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.noblejoseph}{
Jusufu wa gĩtĩyo, rĩrĩa aharũrũkirie mwĩrĩ waku ũrĩa ũtarĩ karema kuuma mũtharaba-inĩ, nĩaũthaire na taama mwega hamwe na maguta manungaga wega, na akĩũiga thĩ-inĩ wa mbĩrĩra njeru na akĩmĩhinga.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.covergiftsaer}{
Then he takes the covers from the sacred Paten and the Holy Chalice and lays them to one side on the Holy Table. He takes the Aer from the shoulders of the Deacon, holds it over the censer and lays it over the Chalice and Paten. Then he takes the censer and censes the Gifts three times, as the Deacon says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1116.text}{
Mũnene, rathima.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa50.v20.text}{
Tuga Zayuni nĩ ũndũ wa ũrĩa wendaga gũtugana; ũgĩake njirigo cia Jerusalemu.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa50.v21a.text}{
Nĩguo ũgakenagĩra nĩ magongona marĩa ma ũthingu, o na mahaki ma njino, o marĩa ma gũcungurio:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa50.v21b.text}{
na nĩguo ũgakĩrutagĩrũo kĩgongona-inĩ gĩaku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.psa50.v20.v21.fullattribution}{
(Thaburi ya 50:21)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.rememberpriest}{
Akera ndikoni:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1118.text}{
Ndirikana wee, mũrũ wa Ithe witũ, wee tũraruta igongona rĩrĩ nawe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.praypriest}{
Pray for me, brother and fellow celebrant.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1120.text}{
Muoyo (Roho) Mũtheru nĩagoka igũrũ rĩaku, naguo hinya wa Ũrĩa-wĩ-Igũrũ-mũno nĩũgakũringithia kĩĩgunyĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1121.text}{
Muoyo (Roho) o ro ũcio Mũtheru nĩakarutithania igongona hamwe na ithuĩ, matukũ moothe ma mĩoyo iitũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.rememberdeacon}{
Deacon, bowing his head, says to the Priest
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1122.text}{
Ndirikana wee, Mũnene mũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key0106.text}{
Mwathani Ngai witũ aririkane ũtungati waku thĩ-inĩ wa ũthamaki wake, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andsaying}{
And the Deacon, having answered
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.beginlitanygifts}{
kisses the Priest’s right hand and goes out and stands in his usual place and says the Litany of the Precious Gifts.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.doc}{
Litany of the Precious Gifts
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet24}{
Rekei tũrĩkie mahoya maitũ kũrĩ Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eachpetition2}{
And so after each of the following petitions.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1201.text}{
Nĩ ũndũ wa iheo ici cia goro imetha-inĩ ĩno theru, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet25m}{
Nĩ ũndũ wa mũthenya ũyũ woothe ũtuĩke mwega, mũtheru, wĩ thayũ, na ũtarĩ na wĩhia, rekei tũũrie Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res02}{
Ĩtikĩra, ũi Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet26}{
Nĩ ũndũ wa mũraika wa thayũ, mũtongoria mwĩtĩkia, na mũrangĩri wa mĩoyo iitũ, o na mĩĩrĩ iitũ, rekei tũũrie Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet27}{
Nĩ ũndũ wa woheri na gũthengerio kwa mawĩhia na maũũru maitũ, rekei tũũrie Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet28}{
Nĩ ũndũ wa indo ciothe iria njega, na ii na ũmithio harĩ mĩoyo-inĩ iitũ, na nĩ ũndũ wa thayũ wa thĩ yoothe, rekei tũũrie Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet29}{
Na nĩguo tũhote kũrĩkia ihinda rĩrĩa rĩtigaru rĩa mĩoyo iitũ twĩna thayũ na wĩriro, rekei tũũrie Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet30}{
Na nĩguo mĩtũũrĩre iitũ ya kũrigĩrĩa ĩkorũo ĩ ya ũkristiano, ĩtarĩ na ruo, ũcuuke na ĩĩna thayũ; na kwĩrigĩrĩria kwega mbere ya ũgwati wa cira ũrĩa ũgaikarĩrũo gĩtĩ nĩ Kristo, rekei tũũrie Mwathani
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.doc}{
Prayer of Offering
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.text}{
Mwathani Ngai mwene hinya soothe, wee wiki mũtheru, wee wĩtĩkagĩra igongona rĩa gũkumio kuuma kũrĩ arĩa magwĩtaga wee na ngoro ciao ciothe, ĩtĩkĩra mahoya maitũ ithuĩ ehia, na ũmatware gĩthĩnjĩro-inĩ gĩaku gĩtheru; na ũtũhotithie tũheane kũrĩ wee iheo na igongona rĩa kĩroho, nĩ ũndũ wa mehia maitũ, na nĩ ũndũ wa mahĩtia ma kĩrĩndĩ. Na ũtũtue agĩrĩru a kuona wega mbere yaku, nĩ getha igongona riitũ rĩĩtĩkĩrĩke kũrĩ we, na nĩ getha Muoyo (Roho) mwega wa ũtugi waku ũikare thĩ-inĩ witũ na thĩ-inĩ wa iheo ici i haha, na thĩ-inĩ wa andũ aku oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1203.text}{
Kũhĩtũkĩra tha-inĩ cia Mũrũguo waku wa Mũmwe, ũrĩa ũkumagio hamwe nawe na Muoyo (Roho) waku Mũtheru, mwega na mũheani wa muoyo, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1204.text}{
Rekei twendane ithuĩ ene, na nĩguo twĩtĩkĩre kuumbũra twĩna meciiria mamwe;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1205.text}{
Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, Ũtatũ na mũthemba ũmwe ũtagayanĩtio.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.agapwse}{
The Priest bows three times and kisses the Aer over the Gifts, saying in a low voice:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa17.v2.text}{
I will love you, Lord, my strength.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa17.v3a.text}{
The Lord is my firm foundation, my refuge and my deliverer.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.kissofpeace}{
Angĩkorũo kwĩna arathimithia makĩria ya ũmwe, oothe no makamumunya iheo theru o ũmwe thutha wa ũrĩa ũngĩ na makamumunyana o ene. Na mũrathamithia ũrĩa ũtongoretie igongona akoiga atĩrĩ:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconkiss}{
If there is more than one Deacon they also exchange the Kiss with one another in the same way on the solea.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.doc}{
The Creed
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1208.text}{
Marigĩ, marigĩ; twĩna ũũgĩ, tũthikĩrĩrie.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{Pistevo.text.a}{
Nĩnjĩtĩkitie Ngai ũmwe, Ithe, mwene hinya, mũũmbi wa igũrũ na thĩ, na wa indo ciothe cionekaga na itonekaga.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{Pistevo.text.b}{
Na ngetĩkia Mwathani ũmwe, Jesu Kristo, Mũriũ wa Ngai wa mũmwe, ũrĩa waciarirũo nĩ Ithe mbere ya mĩndĩ na mĩndĩ. Ũtheri uumĩte ũtheri, Ngai wa ma uumĩte Ngai wa ma, ũrĩa waciarirũo na tikũmbwo ombirũo, ningĩ mũthemba wake na wa Ithe nĩ mũthemba ũmwe kũna, nacio indo ciothe ciombirũo nĩwe. Ũrĩa waikũrũkĩre akiuma igũrũ nĩ ũndũ witũ andũ a thĩ na nĩ ũndũ wa ũhonokio witũ, akĩgĩa na mwĩrĩ, agiciarũo nĩ mũirĩtu mũtheru Maria na ũndũ wa hinya wa Muoyo (Roho) Mũtheru, agĩtuĩka mũndũ. Na ningĩ akĩambwo mũtĩ igũrũ nĩ ũndũ witũ, hĩndĩ ya Pontio Pilato, akĩnyarirwo, agĩthikwo. Na mũthenya wa ĩtatũ akĩriũka a ta ũrĩa kwandĩkĩtwo maandĩko-inĩ. Akĩambata igũrũ, na aikaire guoko-inĩ kwa ũrĩo gwa Ithe. Na nĩagoka rĩngĩ na ũkumio, acirithie arĩa me muoyo na arĩa makuĩte, naguo ũthamaki wake ndũgathira.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{Pistevo.text.c}{
Na nĩnjĩtĩkitie Muoyo (Roho) Mũtheru, Mwathani, Mũheani wa muoyo, ũrĩa uumaga kũrĩ Ithe, na ũrĩa hamwe na Ithe na Mũriũ mainamagĩrĩrũo, magĩkumagio, na ũrĩa waaririe na tũnua twa Anabii.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{Pistevo.text.d}{
Na nĩnjĩtĩkitie Kanitha (Ekklesia) ĩmwe, theru, katholiki (ya thĩ oothe), na ya Atũmwo. Na nĩngumbũra ũbatithio ũmwe wa kweheria mehia. Na nĩnjetereire kũriũka kwa akuũ. Na muoyo ũrĩa ũgooka wa tene na tene. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.waveaer}{
While the Creed is being said the Priest lifts the Aer and waves it above the Chalice and Paten. At the words \color{black}and ascended into heaven…, \color{red}he kisses the Cross in the middle of it, folds it and puts it to one side with the veils.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.doc}{
The Holy Oblation
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1301.text}{
Rekei tũrũgame wega; rekei tũrũgame twĩna wĩtigĩri; tũthikĩrĩrie, nĩ getha tũhote kũheana iheo theru twĩna thayũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1302.text}{
Tha cia thayũ, igongona rĩa gũkumio.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconreturn}{
The Deacon re-enters the Sanctuary.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.priestblessing}{
(blessing the People with his hand)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1303.text}{
Wega wa Mwathani witũ Jesu Kristo, na wendo wa Ngai Ithe, na ngwatanĩro ya Muoyo (Roho) Mũtheru irogĩa hamwe na inyuĩ oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1304.text}{
O hamwe na muoyo waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.liftinghands}{
(raising his hands)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1305.text}{
Rekei tũũkĩrie ngoro ciitũ na igũrũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1306.text}{
Nĩtũciũkĩrĩtie na igũrũ, kũrĩ Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1307.text}{
Rekei tũcokerie Mwathani ngaatho.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1308.text}{
Nĩ kwagĩrĩire, na nĩ ũũma.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1309.text}{
Nĩ kwagĩrĩire na nĩ ũũma tũkũinĩre, tũkũrathime, tũgũkumie, tũgũcokerie ngaatho, na tũkũinamĩrĩre wee, kũndũ guothe kũrĩa wathanaga na ũnene waku. Tondũ wĩ Ngai ũtangĩarĩrĩka, ũtangĩmenyekana, ũtangĩoneka, ũtangĩgerekanĩka, wee nĩwe ũrĩa wa nduire na wa tene na tene na ndũkagarũrũka, wee mwĩ hamwe na Mũrũguo waku wa mũmwe, na Muoyo (Roho) waku Mũtheru. Wee nĩwatũrehire hatarĩ kindũ, na tũkĩgĩa ho; na ũgĩtũũkĩria rĩngĩ, ithuĩ arĩa twagwĩte mehia-inĩ; na ndwatigire kũhingia maũndũ moothe, o kinya ũgatũambatia igũrũ na ũtũhe ũthamaki ũrĩa ũgoka. Nĩ ũndũ wa maũndũ maya moothe nĩtwacokia ngaatho kũrĩ wee, na kũrĩ Mũriũ waku wa mũmwe, na kũrĩ Muoyo (Roho) waku Mũtheru; nĩ ũndũ wa mooguni marĩa tũũĩ o na marĩa tũtooĩ, marĩa monekaga na marĩa matonekaga, marĩa moothe ũtwĩkĩte. Ningĩ nĩtũgũgũcokeria ngaatho nĩ ũndũ wa igongona rĩrĩ, rĩrĩa ũtwĩtĩkĩrĩtie tũkũrutĩre o na gũtuĩka nĩũtungatagĩrũo nĩ araika arĩa anene ngiri na ngiri, na araika makiri na makiri, Akerubi na Aserafi, arĩa mena mathagu matandatũ, arĩa mena maitho maingĩ, na mombũkaga igũrũ na mathagu,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1310.text}{
Makĩinaga, makĩanagĩrĩra na makĩugaga rũĩmbo rũa ũhotani:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1311.text}{
Mũtheru, Mũtheru, Mũtheru, Mwathani Ngai wa Sabaoth; igũrũ na thĩ ciyũrĩtwo nĩ ũkumio waku. Hosanna thĩ-inĩ wa igũrũ mũno makĩria; kũrathimwo nĩ ũrĩa ũkaga thĩ-inĩ wa rĩĩtwa rĩa Mwathani. Hosanna nĩ ũrĩa wĩ thĩ-inĩ wa igũrũ mũno makĩria.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.removestar}{
The Deacon takes the Star from the Paten, making the sign of the Cross with it over the Paten, kisses it and lays it aside on the Holy Table.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1312.text}{
O na ithuĩ hamwe na mahinya marathime ma igũrũ, wee Mũnene, mũũma-andũ, nĩtũranĩrĩra tũkoiga: Wee wĩ Mũtheru, na wĩ Mũtheru mũno, wee hamwe na Mũriũ waku wa mũmwe, na Muoyo (Roho) waku Mũtheru. Wee wĩ Mũtheru, na wĩ Mũtheru mũno,, na kũgaathwo nĩ ũkumio waku; tondũ wee nĩwendire kĩrĩndĩ gĩaku mũno, na ũkĩheana Mũriũ waku wa mũmwe, nĩ getha ũrĩa ũgwĩtĩkĩtie ndakore, no agĩe na muoyo wa tene na tene. We ũrĩa wokire, arĩkie kũhingia itua rĩrĩa rĩatuĩtwo nĩ ũndũ wa ũhonokio witũ, thĩ-inĩ wa ũtukũ ũrĩa akunyanĩirwo, kana makĩria akĩneana we mwene nĩ ũndũ wa muoyo wa kĩrĩndĩ gĩothe gĩa thĩ, akĩiyũkia mũgate na moko make matheru matarĩgĩko, na matarĩ wĩhia, na arĩkia gũcokia ngaatho, akĩũrathima, akĩũtheria na akĩwenyũraga, nĩaũheanire kũrĩ arutwo na atũmwo ake atheru, akiuga:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1313.text}{
Oyai, rĩai, ũyũ nĩguo Mwĩrĩ wakwa, ũrĩa wenyũragwo nĩ ũndũ wanyu na nĩ ũndũ wa kuoherũo mehia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1314.text}{
O ta ũguo thutha wa irio cia hwaĩ-inĩ, nĩoire gĩkombe, akiuga:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1315.text}{
Nyuai, inyuĩ oothe, ĩno nĩ Thakame yakwa ya kĩrĩkanĩro kĩrĩa kĩerũ, ĩrĩa ĩgũitĩka nĩ ũndũ wanyu na wa andũ aingĩ, nĩ ũndũ wa kuoherũo mehia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1316.text}{
Kwoguo tũkĩririkana watho ũyũ waku wa ũhonokio, na maũndũ moothe marĩa mekĩkire nĩ ũndũ witũ: mũtharaba-inĩ, na mbĩrĩra-inĩ, na kũriũka mũthenya wa gatatũ, na kwambata igũrũ, na gũikara guoko-inĩ kwa ũrio, na ũrĩa ũgacoka hĩndĩ ya kerĩ na ũkumio mũnene:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.exaltgifts}{
The *Deacon crosses his hands and elevates the Chalice and Paten.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.tasa}{
Nĩtwakũhee indo ciaku, iria ciumĩte indo-inĩ ciaku, nĩ ũndũ wa woothe na nĩ ũndũ wa moothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.seimnumen}{
Wee nĩtũrakũinĩra, nĩtũrakũrathima, nĩtũracokia ngaatho kũrĩ wee, ũi Mwathani, na nĩtũrahoya kũrĩ wee, ũi Ngai witũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.bowinghead}{
The Priest, bowing his head, says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1319.text}{
Ningĩ nĩtũrakũrutĩra wee, igongona rĩrĩ rĩa ũmenyo wa ũũma rĩtarĩ rĩa thakame, na nĩtũragũthaitha na tũgakũhoya na ngoro ciitũ mũno, ũikũrkie Muoyo (Roho) waku Mũtheru igũrũ riitũ na igũrũ rĩa iheo ici i mbere yaku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pointbread}{
Then the Deacon, pointing to the holy Bread with his orarion, says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.changebread}{
Mũnene, rathima mũgate mũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.changebread}{
The Priest blesses the holy Bread, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1321.text}{
Na ũthondeke mũgate ũyũ, ũtuĩke Mwĩrĩ wa goro wa Kristo waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pointchalice}{
Then the Deacon, pointing to the Chalice with his orarion, he says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.changewine}{
Mũnene, rathima gĩkombe gĩtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesschalice}{
The Priest blesses the Chalice, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1323.text}{
Na kĩrĩa gĩ thĩ-inĩ wa gĩkombe gĩkĩ, gĩtuĩke Thakame ya goro ya Kristo waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessboth}{
Then he, pointing to them both, says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.blessboth}{
Master, bless them both.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.epiclesis}{
Priest, blessing both the Chalice and Paten, says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1325.text}{
Ũgĩcigarũre cierĩ, na hinya wa Muoyo (Roho) waku Mũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res10}{
Amen, Amen, Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.forvigilance}{
The Priest, bowing profoundly, continues
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1326.text}{
Nĩ getha arĩa megũciamũkĩra, magĩe na muoyo wĩ iguĩte, na mooherũo mehia, na magĩe ngwatanĩro na Muoyo (Roho) waku Mũtheru, na nĩ ũndũ wa ũhingia wa ũthamaki wa igũrũ, na tũgĩe na ũũmĩrĩru tũgĩũka mbere-inĩ yaku, hatarĩ ciira kana ituĩro rĩa ũũru. Na ningĩ nĩtũrakũrutĩra igongona rĩrĩ rĩa ũmenyo wa ũũma, nĩ ũndũ wa arĩa makomeete mena wĩtĩkio: maithe maitũ ma tene, mapatriarki, anabii, atũmwo, ahunjia a Ũhoro mwega (Evangelio), aira arĩa mooragirũo mena wĩtĩkio, oimbũri arĩa manyaririrũo, na nĩ ũndũ wa mĩoyo yoothe ĩrĩa yaarĩ mĩthiingu na mĩkinyanĩru thĩ-inĩ wa wĩtĩkio.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censemegalynarion}{
As he censes from in front of the holy Table, the Priest says, aloud:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1327.text}{
Makĩria nĩ ũndũ wa Mũciari wa Ngai (Theotokos), ũrĩa ũtarĩ karema ka wĩhia, mũrathime mũno, na mũkumie Mũirĩtu mũthingu, na atũire Mũtheru Maria.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{AxionEstin.text}{
Nĩ kwagĩrĩire na ma gũkũrathima wee, Mũciari wa Ngai (Theotokos), wee Mũrathime mũno, na ũtarĩ na wĩhia, na wĩ nyina wa Ngai witũ. Kũrĩ wee mwĩhokeku gũkĩra Akerubi, na ũrĩa wĩ na ũkumio mũnene ũtangĩgerekanio na wa Aserafi, ũrĩa we ũtarĩ na karema ka wĩhia, na ũrĩa waciarire Ngai Kiugo, na ũirĩtu waku ndwathũkire, wee Mũciari wa Ngai (Theotokos) wa ma, nĩtwakũnenehia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.megalynarionfeast}{
If it is a feast of the Lord or of the Mother of God, or its leave-taking, the Irmos of the 9th Ode of the Canon is sung instead.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censecommemmorate}{
The Priest gives the censer to the Deacon, who censes around the Holy Table and, in a low voice, remembers to himself those whom he wishes of the dead, while the Priest continues:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.a}{
For the holy Prophet, Forerunner and Baptist John, the holy, glorious and all-praised Apostles, for Saint \color{red}N\color{black}, whose memory we keep today, and for all your Saints, at whose prayers visit us, O God.
}
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.b}{
Remember too all those who have fallen asleep in hope of resurrection to eternal life \color{red}(N \color{black} and \color{red}N)\color{black}, and give them rest where the light of your countenance watches.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.c}{
Also we beseech you: Remember, Lord, all Orthodox bishops, who rightly discern the word of your truth, the whole order of presbyters, the diaconate in Christ, all the clergy and the whole monastic order.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1329.text.d}{
Also we offer you this spiritual worship for the whole world, for the holy, Catholic and Apostolic Church, for those who live in chastity and holiness of life; for our faithful Christian rulers, and all their household. Grant them, Lord, a peaceful reign, so that in their tranquillity we too may live calm and peaceful lives in godliness and holiness.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Clergy}{
Clergy
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{euLI.Key1330a.text}{
Wa mbere, wee Mwathani, ũririkane
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{cl.bishop1.rank}{
Mũmbicobu witũ mũnene (Archbishop)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{cl.bishop1.name.p}{
\color{red}(rĩĩtwa)\color{black},
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{euLI.Key1330b.text}{
ũmũhe Kanitha ciaku theru, aikarage thĩ-inĩ wa thayũ, hamwe na ũhonokio, wĩhokeki, na atũũre mĩaka mĩingĩ na arutane wega kiugo kĩa ũũma waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wote}{
The *Deacon, standing at the Holy Door, recites the Diptychs of the living and then exclaims:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1331.text}{
Na nĩ ũndũ wa arĩa me meciiria-inĩ maitũ, na arũme oothe, na atumia oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1332.text}{
Na arũme oothe, na atumia oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1333.text}{
Ririkana, ũi Mwathani, itũũra rĩrĩ tũikaraga na matũũra marĩa mangĩ moothe, na arĩa mena wĩtĩkio matũũraga thĩ-inĩ wamo. Ririkana, ũi Mwathani, arĩa maragera thĩ kana maĩ-inĩ, kana rĩera-inĩ, arĩa arũaru, na arĩa marathĩnĩa, na arĩa manyitĩtwo, na nĩ ũndũ wa ũhonokio wao. Ririkana, ũi Mwathani, arĩa matungataga Kanitha na makarehe matunda mega thĩ-inĩ wa kanitha ciaku theru, na arĩa maririkanaga athĩni, na kũrĩ ithuĩ oothe ũtũtũmĩre tha ciaku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1334.text}{
Na ũtũhe kanua kamwe na ngoro ĩmwe, nĩguo tũhote gũkumia na kũinĩra rĩĩtwa rĩaku rĩa gĩtĩyo na rĩa magegania, rĩa Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessmercy}{
The Priest blesses the People with his hand, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1335.text}{
Na tha cia Ngai mũnene na Mũhonokia witũ, Jesu Kristo irogĩa hamwe na inyuĩ oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1336.text}{
O hamwe na muoyo waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.doc}{
Litany Before the Lord's Prayer
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.litanylords}{
The Deacon comes out and stands in his usual place.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1401.text}{
Tũrĩkĩtie kũririkana atheru oothe, rĩngĩ na rĩngĩ thĩ-inĩ wa thayũ, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1402.text}{
Nĩ ũndũ wa iheo ici cia goro, iria irehetwo thĩ-inĩ wa ũnene na igatherio, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1403.text}{
Nĩguo Ngai witũ, muuma-andũ, ũrĩa ũciamũkĩrĩte, ta mũrukĩ wa kĩroho ũrĩa ũnungaga wega thĩ-inĩ wa kĩgongona-inĩ gĩake gĩtheru kĩrĩa kĩ igũrũ na gĩtonekaga, atũtũmĩre wega wake na kĩheo kĩa Muoyo (Roho) Mũtheru, rekei tũhoe Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1404.text}{
Rekei tũũrie twĩna wĩtĩkio ũmwe na ngwatanĩro ya Muoyo (Roho) Mũtheru, na thutha woguo twĩrutĩre ithuĩ, o mũndũ na ũrĩa ũngĩ na mĩoyo iitũ yoothe kũrĩ Kristo Ngai witũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1405.text}{
Nĩtwaheana mĩoyo iitũ o na mwĩhoko witũ kũrĩ wee, ũi Mũnene, muuma-andũ, na nĩtũragũthaitha, na tũgakũhoya na ngoro ciitũ ciothe: tũtue agĩrĩru na nĩguo twamũkĩre igongona rĩaku rĩa igũrũ, na rĩa gwĩtigĩrũo mũno, rĩrĩ rĩ metha-inĩ ĩno theru na ya kĩroho, twĩna thamiri theru, nĩ ũndũ wa kũrekerũo na gũthengerio kwa mawĩhia maitũ; na tugĩe ngwatanĩro na Muoyo (Roho) Mũtheru, na nĩ ũndũ wa ũgai wa ũthamaki wa igũrũ, na ũũmĩrĩru tũgĩũka mbere-inĩ yaku, hatarĩ ciira kana ituĩro rĩa ũũru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1406.text}{
Na ũtũtue agĩrĩru, ũi Mũnene, twĩna ũũmĩrĩru, hatarĩ ituĩro rĩa ũũru, tũtegwĩtigĩra, twĩna ngoro theru, gũgwĩta Ithe witũ, wee Ngai wa igũrũ, na tũkiuga:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{titles}{KyriakiProsefchi.title.doc}{
The Lord's Prayer
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{PaterImon.text}{
Ithe witũ wĩ igũrũ; rĩĩtwa rĩaku nĩrĩtherio; ũthamaki waku ũũke; o ũrĩa wendete wee, nĩwĩkagwo gũkũ thĩ, o ta ũrĩa wĩkagwo kũu igũrũ. Tũhe ũmũthi irio ciitu cia gũtũigana; na ũtũrekere mawĩhia maitũ, o ta ũrĩa ithuĩ tũrekagĩra arĩa matwĩhagia; na ndũgatũtware magerio-inĩ, no kũhonokia ũtũhonokie kuuma ũũru-inĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc20}{
Tondũ hinya nĩ waku, na ũthamaki, na ũhoti, na ũkumio, wa Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet32}{
Rekei tũinamie mĩtwe iitũ mbere ya Mwathani.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1407.text}{
Nĩtũgũcokia ngaatho, kũrĩ wee, wee Mũthamaki ũtonekaga, wee wombire indo ciothe na hinya waku mũnene, ũrĩa ũtangĩgereka, na nĩ ũndũ wa tha ciaku nyingĩ nĩwarehire indo ciothe, ikĩgĩa hatarĩ kĩndũ. Wee, ũi Mũnene, rora thĩ kuuma igũrũ kũrĩ arĩa mainamĩtie mĩtwe yao mbere yaku. Tondũ matinamĩtie mbere ya mwĩrĩ na thakame, no nĩ kũrĩ wee Ngai wa gwĩtigĩrũo. Kwoguo, wee Mũnene, tũma iheo ici i haha mbere, ituĩke ũteithio wa ithuothe, kũringana na bata wa o mũndũ: twarana na arĩa maragera thĩ nyũmũ, kana maĩ-inĩ, kana rĩera-inĩ; na ũhonie arĩa arũaru, we mũhonia wa mĩoyo na mĩĩrĩ iitũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc07a}{
Kũhĩtũkĩra wega-inĩ na tha-inĩ na uuma-andũ, wa Mũrũguo waku wa mũmwe, ũrĩa wee mũrathimagũo hamwe nake, na hamwe na Muoyo (Roho) waku Mũtheru mũno, na mwega na mũheani wa muoyo, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.doc}{
Holy Communion of the Clergy and People
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1409.text}{
Wee Mwathani, Jesu Kristo, Ngai witũ, thikĩrĩria kuuma gĩikaro-inĩ gĩaku gĩtheru na kuuma gĩtĩ-inĩ gĩaku kĩa ũnene, na ũke ũtũtherie ithuĩ, wee ũrĩa ũikaraga igũrũ hamwe na Ithe, na ningĩ rĩu wĩ hamwe na ithuĩ, ũtekuoneka. Na wĩtĩkĩre ũtwamũkĩrithie, na guoko gwaku kwa hinya, mwĩrĩ waku mũtheru na thakame yaku ya goro, na kũhĩtũkĩra harĩ ithuĩ kũrĩ andũ oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.bowcommunion}{
Then the Priest, and the Deacon, in his usual place, bow three times, saying
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.holyforholy}{
The Priest elevates the Holy Bread and says aloud:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1410.text}{
Maũndũ matheru, ma arĩa atheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1411.text}{
Ũmwe nĩ Mũtheru, ũmwe nĩ Mwathani, Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa ũkumio wa Ngai Ithe. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymn}{
The Singers continue with the Communion Chant.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymnsunday}{
On Sundays:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa148.v1.text}{
Gocai Mwathani kũu matu-inĩ, mũgocagĩrei o kũu gũtũgĩru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{titles}{Allilouia.title.doc}{
Alleluia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymnfullattribution}{
(Thaburi ya 150:1)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.communionhymnotherdays}{
On other days as appointed in the Typikon.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.crossorarion}{
The Deacon enters the Sanctuary, ties his orarion in the form of a Cross and standing on the right of the Priest says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1501.text}{
Enyũra, Mũnene, mũgathe mũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.breakbread}{
The Priest divides the Lamb into four parts, saying
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1502.text}{
Gatũrũme ka Ngai nĩkarenyũrangwo na gakaheanwo, na nĩko gaka kenyũrangagwo na gatigayanĩtio; na karĩagũo hĩndĩ ciothe na gatithiraga, tiga gatheragia arĩa makamũkagĩra.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.placecrosswise}{
He arranges them on the Paten in the form of a Cross, thus:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.fillchalice}{
The Deacon points to the Chalice with his Orarion and says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1503.text}{
Iyũria, Mũnene, gĩkombe gĩtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.ic}{
The Priest takes the portion of the Lamb stamped with the letters \color{black}IC \color{red}and makes the sign of the Cross with it above the holy Chalice and places it in it, saying
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pliroma}{
Ũiyũru wa gĩkombe, kĩa wĩtĩkio wa Muoyo (Roho) Mũtheru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.takezeon}{
He takes the hot water and says to the Priest
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1505.text}{
Rathima, Mũnene, maĩ mahiũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesszeon}{
The Priest blesses it, saying
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1506.text}{
Kũrathimwo nĩ ũrugarĩ wa atheru aku, Mwathani, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pourzeon}{
The Deacon pours the hot water into the Chalice in the form of a cross, saying
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.zesis}{
Ũrugarĩ wa wĩtĩkio, ũrĩa ũiyũirũo nĩ Muoyo (Roho) Mũtheru. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approachbody}{
The Priest asks the forgiveness of those in the Sanctuary and the rest of the church. Then he approaches the Holy Table and says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1509.text}{
Rora, nĩndĩroka hakuhĩ na Kristo, mũthamaki ũtakuaga na Ngai witũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.xc}{
He takes a portion of the precious Body of Christ, from the part stamped with the letters \color{black}XC\color{red}, and says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1510.text}{
Nĩndaheo niĩ (rĩĩtwa), mũrathimithia ũtagĩrĩire, Mwĩrĩ wa goro na mũtheru mũno wa Mwathani na Ngai na Mũhonokia witũ Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa kuoherũo kwa mehia makwa, na nĩ ũndũ wa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wipehand}{
Kwamũkĩra Mũgathe mũtheru. Thutha:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.deaconcommune}{
Ndikoni, kũhĩrĩria.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune}{
The Deacon, as he approaches, says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1512.text}{
Rora, nĩndĩroka hakuhĩ na Kristo, mũthamaki ũtakuaga na Ngai witũ. Nĩngereria, Mũnene, niĩ (rĩĩtwa), ndikoni ũtagĩrĩire, Mwĩrĩ wa goro na mũtheru mũno wa Mwathani na Ngai na Mũhonokia witũ Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa kuoherũo kwa mehia makwa, na nĩ ũndũ wa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune2}{
The Priest gives the Deacon a portion of the Holy Bread and says
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1513.text}{
Niũraheo (rĩĩtwa), wee ndikoni mwĩtigĩri, Mwĩrĩ wa goro na mũtheru mũno wa Mwathani na Ngai na Mũhonokia witũ Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa kuoherũo kwa mehia maku, na nĩ ũndũ wa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune3}{
The Deacon kisses the Priest’s hand, goes to the back of the Holy Table, and communicates like the Priest.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.chaliceandcloth}{
Akoya gĩkombe gĩtheru,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1515.text}{
Ningĩ nĩndaheo niĩ (rĩĩtwa), mũrathimithia ũtagĩrĩire, Thakame ya goro na theru mũno ya Mwathani na Ngai na Mũhonokia witũ Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa kuoherũo kwa mehia makwa, na nĩ ũndũ wa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.drinkthrice}{
Kwamũkĩra agakunda maita matatũ, na akamumunya gĩkombe gĩtheru, na akoiga,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1516.text}{
Gĩkĩ kĩahutia iromo ciakwa, nĩgĩkweheria ũũru wakwa, na nĩgĩkũhoroheria mehia makwa.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune4}{
Then he says to the Deacon
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.deaconcommune2}{
Ndikoni, kũhĩrĩria rĩngĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune5}{
The Deacon, having carefully wiped his hand over the Paten with the Sponge, approaches, saying
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.approachagain}{
Nĩndĩroka rĩngĩ;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1518.text}{
nĩngereria, Mũnene, niĩ (rĩĩtwa), ndikoni ũtagĩrĩire, Thakame ya goro na theru mũno ya Mwathani na Ngai na Mũhonokia witũ Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa kuoherũo kwa mehia makwa, na nĩ ũndũ wa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.etimetadidotai}{
Nĩũraheo, (rĩĩtwa), wee ndikoni mwĩtigĩri, Thakame ya goro na theru mũno ya Mwathani na Ngai na Mũhonokia witũ Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa kuoherũo kwa mehia maku, na nĩ ũndũ wa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.deaconcommune6}{
Thutha woguo
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1520.text}{
Gĩkĩ kĩahutia iromo ciaku, nĩgĩkweheria ũũru waku, na nĩgĩkũhoroheria mehia maku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.nika}{
The Deacon divides the two remaining parts of the Lamb (\color{black}NI \color{red}and \color{black}KA\color{red}) into small pieces and places them in the Chalice, which he covers with the Communion cloth.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.doc}{
Distribution of Holy Communion
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.approach}{
Mũromo mũtheru wa gatagatĩ ũkahingũrwo.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1526.text}{
Hamwe na wĩtigĩri wa Ngai, hamwe na wĩtĩkio, na hamwe na wendo, ũkai hakuhĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.godisthelord}{
Blessed is he who comes in the name of the Lord. The Lord is God and has appeared to us.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.distributionprayer}{
The Deacon hands the Chalice to the Priest, who gives Communion to the People, saying to each communicant:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.distributionprayershort}{
Ndungata ya Ngai (rĩĩtwa) nĩyamũkĩra Mwĩrĩ mũtheru na Thakame theru ya Mwathani, na Ngai, na Mũhonokia witũ Jesu Kristo, nĩ ũndũ wa kuoherũo mehia, na nĩ ũndũ wa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.toudeipnou}{
While Communion is being given the following is sung, as many times as is necessary for the number of communicants:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s21}{hoPCPrayer.TouDeipnouSou.text}{
Wee Mũriũ wa Ngai, njĩtĩkĩria ũmũthi nyamũkĩre irio ciaku cia mũthia; tondũ ndingĩaria na thũ ciaku ũhoro wa igongona rĩaku; nĩ amu ndingĩkũmumunya ta Judasi; o tiga ngũkumbũrĩra ta mũici: Wee Mwathani, ũkandirikana rĩrĩa ũgoka thĩ-inĩ wa ũthamaki waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.paschalcommunion}{
During Eastertide (in some places, always):
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pe.d00P}{pePA.CommunionHymn.text}{
Mwamũkĩre Mwĩrĩ wa Kristo, mũnyue gĩthima kĩa muoyo wa tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.alleluia}{
Alleluia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.replacechalice}{
When all have communicated, the Priest hands the Chalice to the Deacon, who places it on the holy Table again.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blesshand}{
The Priest blesses the People with his hand, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1529.text}{
Ũi Ngai, honokia andũ aku, na ũrathime ũgai waku.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1530.text}{
Nĩtuona ũtheri wa ũũma, nĩtwamũkĩra Muoyo wa igũrũ, nĩtũrĩkĩtie kuona wĩtĩkio wa ma, tũkĩinamĩrĩra Ũtatũ ũtagayanĩtio; tondũ ũyũ nĩguo watũhonokirie.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.iflordsfeast}{
On feasts of the Lord and their leave-taking the Apolytikion of the Feast is sung;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.paschal}{
during Eastertide \color{black}Christ has risen from the dead...
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.wipeparticles}{
Meanwhile the Deacon holding the Paten above the Chalice carefully wipes the particles remaining on the Paten into the Chalice, saying:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1525.text}{
Wash away, Lord, by your holy Blood the sins of your servants here remembered, through the prayers of the Mother of God and all your Saints. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.eparon.b}{
The Deacon says to the Priest:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1601.text}{
Oya na igũrũ, Mũnene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.censeexalt}{
(kũhoya kahora, kũhũra rũthuko iheo-inĩ theru maita matatũ:)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa56.v6.text}{
Tũũgĩra, wee Ngai, kũhĩtũka o igũrũ rĩa igũrũ; ũkumio waku nĩũgĩe igũrũ rĩa mabũrũri moothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.showcoversstar}{
Then he gives the Paten, with the covers and the Star, to the Deacon, who shows them to the People and then takes them to the table of the Prothesis, going round behind the Holy Table. He then unties his orarion.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessed}{
akooya gĩkombe gĩtheru na igũrũ:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{EvlogitosOTheosImon.text}{
Kũrathimwo nĩ Ngai witũ,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.blessed2}{
akanĩrĩra:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{PantoteNyn.text}{
Hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1603.text}{
Let our mouth be filled with your praise, O Lord, that we may sing of your glory, for you have counted us worthy to partake of your holy, divine, immortal and life-giving Mysteries; keep us in your holiness, that we may meditate on your righteousness all the day long. Alleluia, alleluia, alleluia.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.doc}{
Thanksgiving and Dismissal
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.foldantimension}{
The Priest places the Chalice on the Prothesis, returns, and folds up the Antimension, after making sure that no crumb remains.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.havingpartaken}{
The *Deacon comes to his usual place and says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1604.text}{
Rũgamai na igũrũ; nĩtwarĩkia kwamũkĩra igongona rĩa Kristo rĩtheru, rĩtarĩ na karema ka ũũru, rĩtathiraga na rĩa igũrũ, na rĩa kũheana muoyo, o na rĩa gwĩtigĩrũo, rekei tũcookerie Mwathani ngaatho.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{Or}{
Or
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1605.text}{
Nĩtwakũhoya mũthenya ũyũ woothe ũtuĩke mwega, mũtheru, wĩ thayũ, na ũtarĩ na wĩhia, na ningĩ rekei twĩrutĩre ithuĩ, o mũndũ na ũrĩa, na mĩoyo iitũ yoothe, kũrĩ Kristo Ngai witũ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.doc}{
Prayer of Thanksgiving
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.text}{
Nĩtwagũcokeria ngaatho, wee Mũnene, muuma-andũ, wee mũtugi wa mĩoyo iitũ, tondũ mũthenya ũyũ wa ũmũthi nĩũtũmire twagĩrĩre a kwamũkĩra igongona rĩaku rĩa igũrũ na rĩtathiraga. Rũngaria njĩra iitũ, yagĩrĩre; na ũtũrũgamie ithuothe thĩ-inĩ wa wĩtigĩri waku; rangĩra mĩoyo iitũ, rũgamĩrĩra mĩthiĩre iitũ, kũhĩtũkĩra mahoya-inĩ ma Mũciari wa Ngai (Theotokos) mũkumie na mũirĩtu mũtheru Maria, o na atheru aku oothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.crossantimensiongospel}{
akanĩrĩra, na ageke rũrĩ rwa Mũtharaba na Kĩrĩkanĩro igũrũ wa antiminsio.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{exc24}{
Tondũ wee nĩwe mũtheria witũ, na kũrĩ wee nĩtũgũkũhe ũkumio, kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.doc}{
Dismissal
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1701.text}{
Thĩ-inĩ wa thayũ rekei tũtigane.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.lordsname}{
In the name of the Lord.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.ambonprayer}{
The Priest comes out through the Holy Doors and reads aloud:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.doc}{
Prayer Behind the Ambo
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1702.text}{
Ũi Mwathani, ũrĩa ũrathimaga arĩa makũrathimaga, na ũgatheria arĩa maigĩte mwĩhoko wao thĩ-inĩ waku, honokia andũ aku na ũrathime ũgai waku. Ũgitĩre arũmĩrĩri a Kanitha waku, ũtherie arĩa mendaga ũthaka wa nyũmba yaku. Mahe ũkumio na hinya waku mũtheru, na ndũkariganĩrwo nĩ ithuĩ arĩa twĩna mwĩhoko kũrĩ wee. Heana thayũ kũrĩ thĩ yaku yoothe, na kũrĩ Kanitha waku, o na kũrĩ arathimithia, na kũrĩ mũthamaki witũ, na kũrĩ atongoria aitũ, o na kũrĩ mbũtũ ciitũ ciothe, o na kũrĩ kĩrĩndĩ gĩaku gĩothe. Tondũ kĩheo gĩothe kĩega na gĩkinyanĩru gĩikũrũkaga kuuma igũrũ kũrĩ wee, Ithe wa motheri; na kũrĩ wee nĩtũgkũhe ũkumio, na ngaatho, na tũinamĩrĩre kũrĩ Ithe, na Mũriũ, na Muoyo (Roho) Mũtheru, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa112.v2alt1.text}{
Rĩĩtwa rĩa Mwathani rĩrorathimwo, kuuma rĩu, kinya tene makĩria.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{Thrice}{
(3)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.pliromanomou}{
kũhoya kahora, mbere ya Gĩthĩnjĩro (Prothesi):
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1704.text}{
Ũi Kristo Ngai witũ, ũrĩa wahingirie Watho na ũrathi wa Anabii, na ũrĩa wahingirie wendi wa Ngai Ithe, wee nĩwe ũiyũragia ngoro ciitũ gĩkeno na thayũ, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene. Amen.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.evlogiakyriou}{
The Priest, coming out through the Holy Doors and blessing the People, says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{pet37}{
Kĩrathimo na tha cia Mwathani ciũke igũrũ riitũ, kũhĩtũkĩra wega-inĩ mũtheru na uuma-andũ wake, hĩndĩ ciothe, rĩu na tene, na kinya tene na tene.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{DoxaSoiOTheos2}{
Ũrokumio wee, ũi Ngai, wee mwĩhoko witũ, ũrokumio wee.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Reader}{
MUTHOMI
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res06}{
Mwathani, igua tha. Mwathani, igua tha. Mwathani, igua tha.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{res13}{
Mũnene, rathima.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.dis.oanastas}{
Ũrĩa wariũkire akiuma kũrĩ akuũ,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.sundaydismissal}{
(on Sundays: he who rose from the dead,)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis01}{
Kristo Ngai witũ wa ma,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis02}{
kũhĩtũkĩra mahoya-inĩ ma Mũciari wa Ngai (Theotokos), mũtheru na ũtarĩ karema ka wĩhia, na mũtheru nyina wake;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis03}{
na nĩ ũndũ wa hinya wa Mũtharaba wa goro, ũrĩa ũheanaga muoyo;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis04}{
kũhĩtũkĩra ũgĩtĩri-inĩ wa Mahinya ma igũrũ, marĩa matarĩ na mĩĩrĩ;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis05}{
kũhĩtũkĩra mahoya-inĩ ma mũtheru, mũnabii wokire mbere na mũkumie Johana Mũbatithania;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis06}{
na ma-Atũmwo atheru na akumie, arĩa me igweta;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis07}{
na ma-ahotani atheru na akumie aira, arĩa mooragirũo mena wĩtĩkio;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{li.dis.fathersmothers}{
of our venerable and God-bearing Fathers and Mothers,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{li.dis.ofsaint}{
of Saint \color{red}N \color{black}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{li.dis.oftemple}{
\color{red}(of the Church)\color{black},
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{li.dis.chrysostom}{
of our Father among the Saints John Chrysostom, Archbishop of Constantinople,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis09}{
na ma-aciari atheru akũrũ a Ngai Joakim na Anna;
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{li.dis.ofday}{
\color{red}(of the day)
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{li.dis.memory}{
\color{black}whose memory we keep today,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis10}{
na ma-atheru oothe,
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{dis88}{
have mercy on us and save us, for he is good and loves mankind.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{DiEfchonPateron.text}{
Kũhĩtũkĩra mahoya-inĩ ma Mababa maitũ matheru, wee Mwathani Jesu Kristo Ngai witũ, igua tha na ũtũhonokie ithuĩ.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.finalblessing}{
The Priest, blessing the People, says:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1707.text}{
May the holy Trinity protect you all.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1706.text}{
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.giveantidoron}{
The Priest distributes the Antidoron, saying to each recipient:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.blessingmercy}{
May the blessing and mercy of the Lord come upon you.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.end.title.doc}{
The End of the Divine Liturgy of John Chrysostom
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.doc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.cover}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgy.title.toc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{li.hierarchical.sponsor.title.doc}{
\itRid{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{li.hierarchical.sponsor.title.toc}{
\itRid{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{li.hierarchical.sponsor.title.header}{
\itRid{client}{li.hierarchical.sponsor.title.cover}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{People.colon}{
\itRid{actors}{People}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Deacon.colon}{
\itRid{actors}{Deacon}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{InALowVoice.colon}{
\itRid{actors}{InALowVoice}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Priest.colon}{
\itRid{actors}{Priest}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Aloud.colon}{
\itRid{actors}{Aloud}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s07}{hoLI.Antiphon2.text}{
\itRid{ho.s07}{hoLI.Antiphon21.text} \itRid{ho.s07}{hoLI.Antiphon2s.text} \itRid{ho.s07}{hoLI.Antiphon22.text}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{Aloud.colon}{
\itRid{rubrical}{Aloud}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{PriestOrDeacon.colon}{
\itRid{actors}{PriestOrDeacon}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Chanters.colon}{
\itRid{actors}{Chanters}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{rubrical}{cl.eu.lichrysbasil.R011}{
The reading is from the Holy Gospel according to \itRid{rubrical}{name.period}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash}{
Makĩria nĩtwakũhoya nĩ ũndũ wa tha, muoyo, thayũ, ũgima, ũhonokio, ũgitĩri, woheri na ũthengia wa mawĩhia ma ndungata cia Ngai, akristiano ahooreri oothe a Orthodox, arĩa matũraga itũũra rĩrĩ na ahĩtũkĩri, akristiano a kanitha ĩno, na kĩama kĩayo na arĩa matungatagĩra nyũmba ĩno theru.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.pet22lash}{
Makĩria nĩtwakũhoya nĩ ũndũ wa arathime, na aririkane arĩa maambĩrĩirie kanitha ĩno theru na oothe arĩa makomete, maithe maitũ a Orthodox, etĩkia arĩa matigĩte muoyo ũyũ mbere iitũ, arĩa me thĩ-inĩ wa Kristo, arĩa me haha na thĩ-inĩ wa thĩ yoothe.
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ho.s03}{hoMA.SunPostGospel.text}{
\color{black}\itRid{ho.s03}{hoMA.SunPostGospel.text.a}\color{red}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.IfItIsSunday}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor1} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor2}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.IfItIsNotSunday}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor3} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{DefteProskinisomen0}  \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor4}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.rubric.AfterPsalm50}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.forgive} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.forgive} \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.orsimilar}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Chanter.colon}{
\itRid{actors}{Chanter}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{ps}{psa50.v20.v21.a.and.b}{
% \itRid{ps}{psa50.v20.text} \itRid{ps}{psa50.v21a.text} \itRid{ps}{psa50.v21b.text}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Clergy.colon}{
\itRid{actors}{Clergy}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{client}{euLI.Key1330.text}{
\itRid{client}{euLI.Key1330a.text} \itRid{client}{cl.bishop1.rank} \itRid{client}{cl.bishop1.name.p} \itRid{client}{euLI.Key1330b.text}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{actors}{Reader.colon}{
\itRid{actors}{Reader}:
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{dismissals}{combo}{
\itRid{dismissals}{dis01} \itRid{dismissals}{dis02}  \itRid{dismissals}{dis03} \itRid{dismissals}{dis04}  \itRid{dismissals}{dis05} \itRid{dismissals}{dis06}  \itRid{dismissals}{dis07}  \itRid{dismissals}{li.dis.fathersmothers}  \itRid{dismissals}{li.dis.ofsaint}  \itRid{dismissals}{li.dis.oftemple}   \itRid{dismissals}{li.dis.chrysostom}  \itRid{dismissals}{dis09}  \itRid{dismissals}{li.dis.ofsaint}  \itRid{dismissals}{li.dis.ofday}  \itRid{dismissals}{li.dis.memory}  \itRid{dismissals}{dis10} \itRid{dismissals}{dis88}
}%


\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgycatechumens.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanypeace.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon1.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon1.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.smalllitany.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon2.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon2.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerantifon3.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.antifon3.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayerentrance.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.trisagionprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.readings.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospelprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.gospel.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.kerygma.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.greatlitany.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ekteniaprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercatechumens.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.liturgyfaithful.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer1faithful.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayer2faithful.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.cherubic.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.prayercherubic.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanygifts.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1202.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.creed.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1300.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.litanylordsprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{titles}{KyriakiProsefchi.title.toc}{
\itRid{titles}{KyriakiProsefchi.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{titles}{KyriakiProsefchi.title.header}{
\itRid{titles}{KyriakiProsefchi.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.holycommunion.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.distribution.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.thanksdismissal.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1606.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.toc}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.header}{
\itRid{eu.lichrysbasil}{euLI.Key1700.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.toc}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.header}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.ambonprayer.title.doc}
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{prayers}{listen.to.holy.gospel}{
\itRid{prayers}{exc17} \itRid{prayers}{exc18} \itRid{prayers}{gos02} \itRid{prayers}{pet31} 
}%
\itId{kik}{ke}{oak}{copyright}{notice}{
2011, the Greek Orthodox Archdiocese of Thyateira and Great Britain, and the Very Reverend Archimandrite Ephrem Lash. Used by permission.
}%
